10萬候鳥抵深圳灣

有「候鳥天堂」之稱的深圳灣目前進入黃金觀鳥期，各種鷺、鷗、雁、鴨聚集於此過冬。深圳灣及跨越深港兩地的大片紅樹林濕地更是候鳥的主要聚集地點，吸引不少市民及攝影發燒友到場觀賞。

不少攝影發燒友大讚深圳灣「候鳥天堂」，並上載候鳥的照片到社交媒體。（微博圖片）

中國面積最小的國家級自然保護區——「廣東內伶仃—福田紅樹林國家級自然保護區」近期成為雀鳥天堂。據保護區職員介紹，地球上共有8條候鳥遷徙線路，深圳是候鳥從西伯利亞遷徙至澳洲的重要中轉站。

深圳灣及跨越深港兩地的大片紅樹林濕地，每年冬季都能吸引10萬多隻候鳥在此補充能量，種類更多達189種。每年11月至翌年3月，深圳灣一帶隨處可見候鳥飛騰的畫面，12月及1月更是候鳥抵步的密集時期。

在保護區內，經常還能看到國家Ⅱ級重點保護野生動物黑臉琵鷺。據悉，黑臉琵鷺是極度瀕危候鳥，據2017年（香港觀鳥協會）鳥類調查數據顯示，全球黑臉琵鷺共有3951隻，有375只會在深圳灣過冬，佔全球總數的近十分之一。

每日百五隻來港

香港唔係叫后海灣咩？
求指正

嗰啲係昆蟲

幾日食哂啦

D鳥話:十萬人類到達深圳灣

大陸人：抓一兩隻唔覺既